贏民心，得勝利 - 黎智英

贏民心，得勝利 - 黎智英

好嘢！川普終於為我們的抗爭運動背書了。他對習大大說：「想達成貿易協議先人道解決香港問題」，將我們抗爭運動與中美貿易談判掛勾。他的表態非常重要，因為有美國帶頭表態，英國和歐盟國家和日本有了美國聯盟的壯膽，會陸續出聲更踴躍支持香港人的抗爭運動。因為我們抗爭極權不公不義正是他們認同的價值觀，他們對中國不良貿易手段、違反人權和在國際舞台霸氣囂張，都有反感的共鳴。他們對中國富裕後，會加入成為國際族群一分子的良好願望已然幻滅，看到的反而是越強大越趨不友善的競爭者。將來中國成為全球最強大經濟體系，它的極權專橫籠罩着自由世界，造成的衝突令他們憂懼。背負着歐美同樣價值觀的香港人的抗爭，打着正是他們與中國剛展開新冷戰的鬥爭目標，他們有義務和利益支持我們。支持我們也是他們對中國展示道德權威的時機，因為冷戰正是道德權威之戰。我們站在道德高地上抗爭表現的崇高品格，感動了自由世界的民心，贏得美國為首的西方陣營成為我們抗爭運動的後盾，是我們引以為傲的成果。有西方陣營的支持，是我們持續抗爭，改變香港將來甚至中國將來的強大力量，這成果我們必須正視和珍惜。

看到衝在前線的年輕勇武者，容有犯錯卻不斷反省，不斷完善做法和策略，例如8.13在機場發現滲透其中的大陸公安，動以私刑，和妨礙了過千乘客登機的錯失，知錯能改，馬上出來道歉的謙卑和勇氣，令我相信在外國不斷增援下，我們有能力持續抗爭，而且我們的運動會不斷壯大和完善，雖然我們面對中共將我們的運動，從「暴亂」「顏色革命」到今天的「恐怖主義苗頭」不斷升級定性的恐嚇，以及香港警察和大陸公安扮示威者插贓嫁禍的滲透。只要我們份外小心帶眼識人，我們便不會被陷於不義的陷阱中。

前幾天（8.14）晚上我和幾位國際大傳媒深資記者在家吃飯。他們有些是經歷過布拉格之春、蘇聯解體、六四天安門屠殺、中東顏色革命和烏克蘭抗爭的過來人，我問他們認為香港這運動會怎樣終結。他們認為若我們爭取得到普選，等於中共對香港失了控制，除非神蹟出現，是不大可能的（雖然他們都說，看到這運動的發展如有神助，這不大可能卻有了「可能」的隱喻）。另一解決方法是中共派解放軍鎮壓，卻要冒世界制裁之險，中共在經濟下滑和中美貿易戰危機四伏之際，也是極不可能出兵，除非中國經濟爆煲，大陸民心背向，香港抗爭示範進一步影響大陸民心作反，令其政權有被動搖之險，政治勝於一切的極權會不顧後果，才會派軍鎮壓，不惜在世人眾目睽睽之下重蹈六四屠城悲劇的覆轍。按獨裁者一貫的做法，他們認為最有可能是插贓嫁禍，例如有人掟個土製炸彈炸死幾個警察，或「錯手」炸死幾個示威者，造成慘劇扭轉輿論和民情，令當局有藉口派解放軍平息「暴動」，於是粉碎抗爭運動大功告成。現在我們已發現警察和公安的滲透，我同意插贓嫁禍是他們最有可能採用的解決方法。我們千萬要小心啊！其中最資深的記者說，插贓嫁禍不但最有可能發生，而且是肯定會發生。我們對獨裁者的邪惡真的不能掉以輕心。

故此我們行動時必須留意旁邊的人，尤其是在前線抗暴的勇武者更要小心，若有人做出激烈行動如使用致命武器，縱火，掟汽油彈甚至土製炸彈，我們不僅要制止還要將那些人制伏，將其身世和底細揭發，不能讓他們的陰謀得逞，插贓嫁禍破壞我們的運動。若我們不小心讓他們陰謀得逞，我們將前功盡廢，大禍將降臨於香港，我們也將從此生活在極權統治的黑暗下。

連登仔8.12在網上眾籌，目的是要在世界各大傳媒賣廣告，請求各國人民和政府給予我們抗爭運動支持，在短短一小時四十五分鐘籌足165萬美元所需款項，可見巿民對運動眾志成城的熱烈支持（亦可從中預測今日遊行人數會眾多，雖然我們不獲警方不反對通知書）。宣揚我們這場對抗獨裁壓迫、爭取正義所展示道德力量的抗爭運動，爭取世界各國人民和政府的支持，是現時我們要持續並必須要做好的工作。國際輿論和民心是我們堅持下去的精神支柱。但是，我們必須知道最有力的宣傳是我們的行動：Action speaks louder than words。現在世界傳媒記者雲集香港的人數，是九七移交以來最多的時候，他們每天在報導我們行動的每一個細節，例如6.16香港二百萬人遊行，沿途的店舖繼續營業，沒有意外，沒有打破一塊玻璃的報導，令世人嘖嘖稱奇，認為是香港人優良品格展現的奇蹟，因而感動了他們，贏得了他們對我們的運動關注和支持。這就是我們最好的宣傳。行動，不觸及我們底線的行動是最好的宣傳。「不流血，不受傷，不被捕」是我們的底線，是我們必須秉持和堅守的原則，做到了，我們便贏得世界的民心和支持，我們便可以持續我們的抗爭運動，改變香港的將來，甚至中國的將來。我們責任重大，卻是我們在這抗爭路上必須要背負的十字架。

有另一個我們要考慮的因素，就是十一月區議會選舉，我們不能給政府藉口借意延遲選舉，因為在當下民情，建制派選舉必然會大敗，讓我們贏得多數的議席，繼而改變香港議會政治生態，是我們運動的另一個重要目標。我們必須堅持底線，謹慎行事。

黎智英

上一則
上一則
家常湯 (蔡瀾)

下一則
下一則
國泰教曉我的事 (畢明)